獲京贈兩萬支疫苗 一日轉軚 圭亞那撤台辦事處

獲京贈兩萬支疫苗
一日轉軚 圭亞那撤台辦事處

台灣前天宣佈在南美國家圭亞那設「台灣辦事處」後，北京立即向圭國施「疫苗外交」，贈送兩萬支國產疫苗後，圭國在24小時內隨即「掉轉槍頭」，發聲明稱與台簽署的協議屬「誤解（miscommunication）」，協議終止，強調承認「一個中國」。對此，台灣總統蔡英文發炮，轟習近平上月才稱「反對恃強凌弱，不能誰胳膊粗、拳頭大誰說了算」，今次北京的做法是莫大諷刺。

相關新聞：贈飛機賄高官 陸銀彈搶台邦交

前天早上，台外交部突然宣佈已在1月中在圭亞那設「台灣辦公室」（Taiwan Office），並已開始初步運作，外界形容「辦公室」實則上是「大使館」，被指是習近平上任後，台罕有地成功撬動北京的外交國，且還以「台灣」名義設處。

■圭國外長托德（右）上載與中國駐當地代表陳錫來的合照。 互聯網

蔡英文轟習近平「恃強凌弱」

有涉外人士向台灣蘋果新聞網稱，當時消息一出，北京內部譁然，無法接受。由於大陸駐圭亞那大使上月剛離任，北京隨即改派駐當地的代辦於當地時間與圭國外交部見面，據悉北京曾威脅停止金錢及武漢肺炎疫苗援助圭國。

中圭雙方會談完結後，圭國外交。。。。。。。。。

蔡英文對圭亞那在北京打壓下單方面終止。。。。。。。。

拜登撐台 美聞訊感震驚

中國外交部發言人汪文斌直斥：「台灣的分裂行徑和拙劣表演不得人心，注定貽笑大方。」他讚揚圭方及時糾正錯誤，有利於雙邊關係大局。台灣涉外人士指出，美國總統拜登相當支持台於圭國設台灣辦事處，美駐該國大使館得悉圭亞拿轉軚，相當震驚。

根據當地媒體報道，圭亞那在當地時間4日新增66宗武漢肺炎，總。。。。。。。。。。

台灣《蘋果新聞網》

好快好多小國有樣學樣同台灣簽約R着數

国產疫苗都有人要

中國為咗攞威比人當水魚

二萬支鹽水

兩萬支

食髓知味

一早有 啲荒山野領囉台灣嚟問支那掠水 而家武肺大把國家有樣學樣

2萬支鹽水就買起到個邦交
圭亞那都幾垃圾

要R著數就同台灣建交同中國磅水，周而復始

諗起陶瓷娃娃潮文

全世界都爭唔到 一個蚊型國家可能要幾年後先分到俾佢
有藥唔理有冇用 已經贏晒政績連任

十年後
起碼台灣都變成有啲籌碼

台灣同呢d垃圾國家邦交有撚用咩
係就痴5眼，除左new zealand
你有間台積電驚西

二萬支毒藥

呢啲小國真係算9數😂

送炸彈比你都跪

2萬支疫苗就搞掂